以「去中心化」取代「共產」以及「neoliberalism全球化的資本主義」

以「去中心化」取代「共產」以及「neoliberalism全球化的資本主義」

資本主義平問題：

資本主義平說穿了，就是 弱肉強食 跟 社會達爾文主義 。物極必反，最終會造成貧富差距越來越大，根本問題是由全球化加上新自由主意的資本主義所引發，令有錢人可以令自己有更大優勢賺更多錢，從而出現壟斷令市場失效。

人類進入左全球化市場經濟加上自動化技術廣泛使用在各行各業，已經出現中產階層迅速萎縮，逐漸成為少數。今天的西方國家包括美國歐洲等國家都降到50%以下。根據現代民主理論，中產階級是推動人類民主制度產生的重要階級，所以沒有中產階級就難以推動民主，以及建設民主制度，所以現有危機令到民主資本主義運行和維繫的基礎正面臨崩潰。新自由主義的全球化經濟導致少數精英的發明創造帶來的巨大利潤只能被少數人獲得。國家所有的民眾無法分享經濟成果。舉一個例子例如美國發明的蘋果手機，將生產的工業鏈遷移到第三世界國家。藉着第三國家的人口紅利，低成本的管理以及人工成本較低，蘋果公司獲得巨額投資回報，而廣大的美國民眾卻無法從中分得一杯羹。

在過去的社會，信息傳播的成本以及政治的參與，他們會受到成本上以及技術上的制約，但隨著互聯網時代來臨，讓更多人民以更低成本播訊息以及參與政治，卻一切都成為可能。全球化經濟影響下資源分配不公，很多國家中最富以及最窮的的群體開始逐漸超過中產階級的人數，導致國家的政治極端化，亦提供民粹主義崛起的空間。

正是因有馬太效應，有資本主義就有剝削同貧富懸殊，貧富差距越來越大，這就是馬太效應貧富差距的擴大，不因為多數的人意志而轉移，依然我行我素。
這就是馬太效應，反映強者愈強、弱者愈弱的現象。

舉例2013年，美國
前0.1%的人口，占據全國22%的財富；
前10%的人口，占據全國77%的財富；
後90%的人口，占據全國23%的財富。

又例如，公平市場就好像是一場公平考試，但其實評分標準都只是拉完curve再定個標準，永遠只有少數占據全國的大部分財富。

共產主義問題:

眾所周知，共產主義所引發的獨裁問題相當之嚴重，共產主義是一個科學化的獨裁方法，人類歷史上不少國家已經實驗過，單是中國犧牲千千萬萬人命，結果演變成今日嘅社會主義怪胎。

1)不重視傳統文化同身份，因為共產主義擁有自己的文化與文學。
2)消滅私有產權。
3)個人不能擁有生產力，農民必須把私有的土地和耕畜，大型農具等主要生產資料轉為合作社集體所有，國家控制生產工具同生產資料再按需求去分配工作。

Ontic的去中心化：

而Ontic的去中心化，提倡淡化資源分配角色的權力才是出路，令大部份人可以從事自己的興趣有關的工作。另一方面群眾可花大量時間去學習或創業，進而不斷尋求新的刺激和新的發現。
互聯網其實已經啟動這個進程，互聯網本來就是去中心化協調機制，一旦"大台"如司令部，行政中樞被毀， 散落不同地點的部門機關依然可以繼續協調操作。在網路技術未出現年代，如現在這種"無大台"是不可能的事，所有政治活動都要有中樞總籌物資同行動，孫中山也不可能上網打字就可以跟同志溝通，一定要有一個人人信服的組織, i.e. 大台來統一指揮調動。Ontic的去中心化也有類似於勢力平衡論想法，但係以多個目標但又互相配合為目的。而勢力平衡論想法需要一個共存共榮為目標。

第一節 時代與環境：

第二節 現代制度的缺陷:

第三節 新制度的構想:

第四節 名利權論:

FloatCityV專頁（可以利用FloatCityV在海外建立新領土，實行新制）
[url]
[/url]

FloatCityV TG：大家如興趣可以加入FloatCityV出謀劃策。

新加坡人 同 美國加州機構 合作 建立首個「海上國家」

Yup 不過連登仔有心機睇學術po meh

push

留名學習，但初步認為係資源有限既情況下，人類一日唔改變貪婪、懶惰既人性，去中心化既分配都係行唔通。

另外樓主，點睇機械人既出現同埋universal income? （如果FB專頁內容有提及有我就自己睇啦）

本人認為中共利用西方UBI概念擴張共產主義，絕對係威脅，社會應該投資創造更多就業機會。

Universal income係左翼分子聯合共產主義者的一場大陰謀，後生嘅可能會相信，只係以前大鑊飯嘅改良版，新瓶舊酒。

第四節 名利權論: （universal income）的計劃令他們失去了前途，他們的存在價值就會下降。

在現今的資本集團同獨裁的共產主義下，

如果不改革改貧富懸殊好快會去到極端離譜既地步，

因為有少數可以控制機械人工作，又或者好似matrix咁一大班機械人實際上只有一個 admin有思考。

但AI係唔會消費，AI取代勞工，勞動力減少失業多了，消費下降，收入下降， 人類難以生育下一代，令人口大幅減少，人口大幅減少導致AI可以取代人類既機會大大增加。國家運作不再需要大量人民，拿universal income人民，更沒有道德力去反政府。另外一日有共匪中國係到，一日都冇可能行新的制度，只有在海外建島實行新制。

在現今的資本集團同獨裁的共產主義下，如果不改革改貧富懸殊好快會去到極端離譜既地步，未來只要少數共匪就可以控制機械大軍，沒可能反抗，所以要早一點起建立新的制度，大家睇下，而家美軍都唔係靠人多，革命已經是歷史。而家唔建立新制，將來機會更少。新制度係提升人類自給自足能力，人類再無任何經濟考慮同負擔，做自己想做既野，以興趣喜好去「工作」。

宇宙是人類未來，宇宙太大，對於人類來說係無限資源。

點實踐係一個問題

啱，我停留咗係地球。

FloatCityV專頁（可以利用FloatCityV在海外建立新領土，實行新制）

FloatCityV TG：大家如興趣可以加入FloatCityV出謀劃策。

新加坡人 同 美國加州機構 合作 建立首個「海上國家」

資本主義所引發的馬太效應同共產主義所引發獨裁問題，導致資源利用效率低，因為大部份嘅資源集中係極少數人嘅控制手上，這些人是靠壟斷，去取得巨量嘅財富，去中心化有效利用呢啲嘅財富，令大部份人類可以加速發展，而去中心化這種新制度令到大多數人嘅教育水平得到大幅度的提升，開發宇宙嘅速度必然比依家嘅進度快好多。